%@metapost:BCEtrangers2008.mp
%@Titre:Centres étrangers -- 2008
\par\compo{1}{BCEtrangers2008}{1}{La figure suivante n'est pas réalisée en vraie
  grandeur.\par L'unité de longueur est le centimètre.\par On donne
  $AB=8$ ; $BC=9$ ; $AC=6$ ; $AE= 4$.
\begin{myenumerate}
  \item Les droites $(DE)$ et $(BC)$ sont parallèles.\par Calculer $AD$.
   On donnera sa valeur exacte puis sa valeur arrondie au dixième de
   centimètre.
 \item Soit $F$ le point tel que $C$, $B$ et $F$ sont alignés dans cet
   ordre, avec $BF=6$.\par
   Démonter que les droites $(EF)$ et $(AB)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}
